{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_047472",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경북경주 봉황대에서 본 식리총"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市で見た植里塚 (경북경주 봉황대에서 본 식리총)\\n\n1924年に梅原末治が行った調査で、慶州の植里塚（けいしゅうほん）が発見されました。この調査は古墳群史跡38号で行われ、撮影された写真は現在、格納箱の中に保管されています。 写真はガラス製の乾板であり、左下の一部には欠損があります。乾板の右上には「大正十三（1924年）」と赤い文字で書かれ、右下には「84」と赤い文字で記録されています。また、左辺と右辺には黒い文字で「無240084（番号なし）」と記されており、右辺には鉛筆で「10」、右下には鉛筆で「2」と書かれています。 このフィルムは韓国における日本の植民地支配の時代に撮影されました。\n分類はガラス/宝石で、メディアの一つであり、記録物、フィルムとして扱われます。 大きさは横164cm、縦120cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "植里塚はいつ発見されましたか？",
            "answer": "植里塚は1924年に発見されました。"
        },
        {
            "question": "植里塚はどのような場所にありますか？",
            "answer": "植里塚は慶尚北道慶州市にあります。"
        },
        {
            "question": "植里塚の調査は誰によって行われましたか？",
            "answer": "植里塚の調査は梅原末治によって行われました。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真はどのような状態で発見されましたか？",
            "answer": "植里塚の写真はガラス製の乾板であり、一部に欠損があります。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真はいつ撮影されましたか？",
            "answer": "植里塚の写真は1924年に撮影されました。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真はどのように保管されていますか？",
            "answer": "植里塚の写真は現在、格納箱の中に保管されています。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真の右上に書かれた「大正十三」とは何の意味ですか？",
            "answer": "「大正十三」とは1924年を指し示すものです。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真の右下に記された赤い文字の「84」とは何を意味しますか？",
            "answer": "「84」とは番号なしを示すものです。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真の右辺に鉛筆で書かれた「10」と「2」は何を意味しますか？",
            "answer": "「10」と「2」の意味は不明です。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真はどのようなメディアとして扱われますか？",
            "answer": "植里塚の写真はガラス/宝石のフィルムとして扱われます。"
        },
        {
            "question": "植里塚の写真の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "植里塚の写真の大きさは横164cm、縦120cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 371
    }
}